<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>vSphere on HomeLab IT</title>
    <link>https://www.homelab.it/tags/vsphere/</link>
    <description>Recent content in vSphere on HomeLab IT</description>
    <image>
      <url>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2014 12:51:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.homelab.it/tags/vsphere/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Heartbleed – Come installare le patch e rigenerare i certificati su VMware vSphere ESXi 5.5/5.5u1</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/23/heartbleed-come-installare-le-patch-e-rigenerare-i-certificati-su-vmware-vsphere-esxi-5-55-5u1/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 12:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/23/heartbleed-come-installare-le-patch-e-rigenerare-i-certificati-su-vmware-vsphere-esxi-5-55-5u1/</guid>
      <description>Il noto bug ha colpito anche i software di casa VMware, per leggere l’elenco dei prodotti potete fare riferimento al mio articolo cliccando QUESTO LINK.
In questo articolo tratterò in particolare l’aggiornamento dell’hypervisor vSphere ESXi versione 5.5 e 5.5u1.
La procedura si dividerà principalmente in tre punti:
 Individuazione e download della patch adeguata Upload ed installazione della patch sul virtualizzatore Creazioni dei nuovi certificati ssl   Attenzione!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come aggiungere un disco locale su XenServer 6.2 senza XenCenter</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/18/how-to-add-local-storage-to-xenserver-6-2-come-aggiungere-un-disco-locale-su-xenserver-6-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 18:34:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/18/how-to-add-local-storage-to-xenserver-6-2-come-aggiungere-un-disco-locale-su-xenserver-6-2/</guid>
      <description>Per installare XenServer sul virtualizzatore ESXi (Nested Virtualization) clicca: http://www.homelab.it/index.php/2014/04/17/nested-virtualization-installare-xenserver-su-vsphere-esxi-5-5-full-virtualization/
 Avete creato una VM su XenServer e volete aggiungere un secondo disco locale post installazione?
Bene, bastano pochissimi passaggi:
1) Creazione del secondo virtual disk Tramite vSphere C#/Web Client aggiungere un nuovo virtual disk delle dimensioni desiderate:
2) Preparazione e creazione storage Collegarsi tramite ssh alla console di XenServer e controllare la presenza del nuovo disco (/dev/sdb nella mia configurazione):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare XenServer su vSphere ESXi 5.5 (Full Virtualization – Nested Virtualization)</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/17/nested-virtualization-installare-xenserver-su-vsphere-esxi-5-5-full-virtualization/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 10:02:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/17/nested-virtualization-installare-xenserver-su-vsphere-esxi-5-5-full-virtualization/</guid>
      <description>Introduzione all’installazione di XenServer su ESXi 5.5 Guida passo dopo passo alla virtualizzazione dell’hypervisor XenServer 6.2 all’interno di un ambiente vSphere ESXi 5.5
I prerequisiti li trovate a questo indirizzo:
http://www.homelab.it/index.php/2014/04/16/nested-virtualization-preparare-lambiente-vsphere-esxi-5-5-ad-ospitare-altri-hypervisor/
Riassunto operazioni da effettuare:
  Creare una VM con GuestOS RHEL 6
  Selezionare Ethernet E1000 e controller SCSI “LSI Logic Parallel”
  Abilitare EPT/RVI MMU
  Cambiare GuestOS in ESXi 5.x
  Montare ISO XenServer 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nested Virtualization – Preparare l’ambiente vSphere ESXi 5.5 ad ospitare altri Hypervisor</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/16/nested-virtualization-preparare-lambiente-vsphere-esxi-5-5-ad-ospitare-altri-hypervisor/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 14:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/16/nested-virtualization-preparare-lambiente-vsphere-esxi-5-5-ad-ospitare-altri-hypervisor/</guid>
      <description>Nested virtualization è la tecnica che permette di installare un hypervisor guest all’interno di altri (hosts).
Per chi come me ha un virtual lab vSphere dovrà tenere conto di alcune direttive e requisiti hardware.
Requisiti hardware Nested Virtualization Per poter installare un hypervisor x86/x64 in modalità hvm (Hardware-assisted virtualization – full virtualization) è obbligatorio possedere un processore sul proprio host ESXi con queste caratteristiche:
 Intel VT-x or AMD-V (Nested supportato per VM 32bit) Intel EPT or AMD RVI (Nested supportato anche per VM 64bit)  Per capire se la nostra CPU supporta queste caratteristiche basta fare una ricerca sui siti propetari INTEL o AMD .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitorare controller RAID MegaRAID LSI 92xx su ESXi 5.x (Datastore version)</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/28/monitorare-stato-controller-raid-megaraid-lsi-92xx-datastore-esxi-5-x/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 20:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/28/monitorare-stato-controller-raid-megaraid-lsi-92xx-datastore-esxi-5-x/</guid>
      <description>Nella creazione di un buon home lab esxi non può mancare un controller raid che gestisca i dischi del datastore.
La mia scelta è riacduta sul controller IBM M5014 equvialente al LSI MegaRAID 9260-8i.
Una volta configurato il raid e installato il datastore per il mio ESXi 5.5, la prima domanda è stata:
E adesso come faccio a monitorare lo stato del controller e dei dischi?
Collegare il controller raid in passthrough a una virtual machine non è possibile dato che esxi perderebbe la connesione al Datastore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HomeLab Whitebox – VMware vSphere ESXi 5.5</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/25/homelab-it-whitebox-vmware-vsphere-esxi-5-5/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 18:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/25/homelab-it-whitebox-vmware-vsphere-esxi-5-5/</guid>
      <description>Per studiare il funzionamento dell’ambiente virtuale VMware, mi sono assemblato un virtualizzatore con Hardware di comune utilizzo (Whitebox).
Se anche voi siete alla ricerca di hardware compatibile per creare il vostro ESXi server potrete prendere spunto dalla mia configurazione.
Lista hardware whitebox esxi 5.5 IMMO Motherboard: Asrock 970 Extreme3 R2.0
CPU: AMD FX 8350
RAM: Corsair 32GB DDR3-1600MHz Vengeance Pro_(4x8GB)
PSU: Seasonic S12II-520 Bronze
Datastore Storage: 4 x 1TB Seagate ST1000DM003 Barracuda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generare certificati per VMware vCloud Director 5.5 su CentOS</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/27/generare-certificati-vmware-vcloud-director-5-5-su-centos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 19:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/27/generare-certificati-vmware-vcloud-director-5-5-su-centos/</guid>
      <description>Se anche voi avete deciso di installare e configurare VMware vCloud Director 5.5 sulla vostra distribuzione CentOS, arriverete al punto di dover creare i certificati ssl per la Web GUI e la console proxy.
Piccola premessa: Se state installando la vApp di VMware vCloud Director, i certificati verranno generati automaticamente.
il comando è semplice:
/opt/vmware/vcloud-director/jre/bin/keytool -genkey -keystore /opt/vmware/vcloud-director/data/transfer/certificates.ks -storetype JCEKS -storepass passwd -keyalg RSA -validity 9999 -alias http La sintassi è di facile comprensione, da notare principalmente 3 parti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LSI Megaraid 9240-8i/M1015 &#43; ESXi 5.x = loading module megaraid_sas</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/09/lsi-megaraid-9240-8i-esxi-5-x-loading-module-megaraid_sas-esxi-5/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 18:28:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/09/lsi-megaraid-9240-8i-esxi-5-x-loading-module-megaraid_sas-esxi-5/</guid>
      <description>loading module megaraid_sas bug Ciao a tutti,
Se siete arrivati in questa pagina è perchè probabilmente anche voi siete incappati nella schermata che blocca il boot di esxi 5.x con il messaggio: loading module megaraid_sas

Questo problema viene scaturito dall’utilizzo del controller raid LSI Megaraid 9240-8i su motherboards non supportate (come da specifiche) in particolare su workstation.
Io ho eseguito dei test con la motherboard ASRock 970 extreme3 R2.0 con il bios versione 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
