<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Virtualization on HomeLab IT</title>
    <link>https://www.homelab.it/tags/virtualization/</link>
    <description>Recent content in Virtualization on HomeLab IT</description>
    <image>
      <url>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Apr 2015 16:04:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.homelab.it/tags/virtualization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Virtualization 2.0 for Dummies (Free eBook) Download</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2015/04/24/virtualization-2-0-for-dummies-free-ebook/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 16:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2015/04/24/virtualization-2-0-for-dummies-free-ebook/</guid>
      <description>VMware ha rilasciato un eBook gratuito intitolato “Virtualization 2.0 for Dummies” scritto da Hanish Rathod e Josh Townsend.
DOWNLOAD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come aggiornare VMware vCenter 5</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2015/01/02/come-aggiornare-vmware-vcenter-5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 10:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2015/01/02/come-aggiornare-vmware-vcenter-5/</guid>
      <description>OS: Windows 2008 R2 x64
vCenter Server: 5.0
Intro In questo articolo mostrerò come aggiornare VMware vCenter , in particolare dalla versione 5.0 alla 5.5U2.
Il sistema operativo da dove effettuerò le operazione è Windows 2008 R2 x64.
Requisiti Per aggiornare vCenter è necessario procurarsi la versione più aggiornata, per fare ciò basta loggarsi con il proprio account sul sito My VMware e
cercare sotto la sezione Downloads -&amp;gt; All Products la parola chiave “VMware vCenter Server“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come installare Windows OEM su VMware ESXi</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/10/04/come-installare-windows-oem-vmware-esxi/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:21:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/10/04/come-installare-windows-oem-vmware-esxi/</guid>
      <description>Avete un server HP, Dell o IBM con VMware ESXi e volete installare una macchina virtuale windows utilizzando il relativo CD OEM?
Avete già effettuato un tentativo ma vi siete imbattuti in questo tipo d’errore?
Bene, anzi male, ma vi trovate nella pagina giusta per risolvere il problema.
Questi supporti con sistemi windows OEM sono predisposti di controlli in modo da poter essere eseguiti solo su hardware specifico.
Per aggirare queste protezioni basta inserire una particolare opzione all’interno della configurazione della macchina virtuale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come aggiungere un disco locale su XenServer 6.2 senza XenCenter</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/18/how-to-add-local-storage-to-xenserver-6-2-come-aggiungere-un-disco-locale-su-xenserver-6-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 18:34:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/18/how-to-add-local-storage-to-xenserver-6-2-come-aggiungere-un-disco-locale-su-xenserver-6-2/</guid>
      <description>Per installare XenServer sul virtualizzatore ESXi (Nested Virtualization) clicca: http://www.homelab.it/index.php/2014/04/17/nested-virtualization-installare-xenserver-su-vsphere-esxi-5-5-full-virtualization/
 Avete creato una VM su XenServer e volete aggiungere un secondo disco locale post installazione?
Bene, bastano pochissimi passaggi:
1) Creazione del secondo virtual disk Tramite vSphere C#/Web Client aggiungere un nuovo virtual disk delle dimensioni desiderate:
2) Preparazione e creazione storage Collegarsi tramite ssh alla console di XenServer e controllare la presenza del nuovo disco (/dev/sdb nella mia configurazione):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare XenServer su vSphere ESXi 5.5 (Full Virtualization – Nested Virtualization)</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/17/nested-virtualization-installare-xenserver-su-vsphere-esxi-5-5-full-virtualization/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 10:02:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/17/nested-virtualization-installare-xenserver-su-vsphere-esxi-5-5-full-virtualization/</guid>
      <description>Introduzione all’installazione di XenServer su ESXi 5.5 Guida passo dopo passo alla virtualizzazione dell’hypervisor XenServer 6.2 all’interno di un ambiente vSphere ESXi 5.5
I prerequisiti li trovate a questo indirizzo:
http://www.homelab.it/index.php/2014/04/16/nested-virtualization-preparare-lambiente-vsphere-esxi-5-5-ad-ospitare-altri-hypervisor/
Riassunto operazioni da effettuare:
  Creare una VM con GuestOS RHEL 6
  Selezionare Ethernet E1000 e controller SCSI “LSI Logic Parallel”
  Abilitare EPT/RVI MMU
  Cambiare GuestOS in ESXi 5.x
  Montare ISO XenServer 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HomeLab Whitebox – VMware vSphere ESXi 5.5</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/25/homelab-it-whitebox-vmware-vsphere-esxi-5-5/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 18:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/25/homelab-it-whitebox-vmware-vsphere-esxi-5-5/</guid>
      <description>Per studiare il funzionamento dell’ambiente virtuale VMware, mi sono assemblato un virtualizzatore con Hardware di comune utilizzo (Whitebox).
Se anche voi siete alla ricerca di hardware compatibile per creare il vostro ESXi server potrete prendere spunto dalla mia configurazione.
Lista hardware whitebox esxi 5.5 IMMO Motherboard: Asrock 970 Extreme3 R2.0
CPU: AMD FX 8350
RAM: Corsair 32GB DDR3-1600MHz Vengeance Pro_(4x8GB)
PSU: Seasonic S12II-520 Bronze
Datastore Storage: 4 x 1TB Seagate ST1000DM003 Barracuda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware ESXi 5.5/5.5u1 su Apple Mac Mini 6.2</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/21/esxi-5-55-5u1-su-apple-mac-mini-6-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 14:49:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/03/21/esxi-5-55-5u1-su-apple-mac-mini-6-2/</guid>
      <description>Qualche giorno fa ho avuto la necessità di installare Esxi 5.5 sul Mac Mini 6.2 .
Facendo varie ricerche mi sono imbattuato in qusto interessantissimo blog dove ho trovato tutto il necessario: Virtually Ghetto
Le custom iso sono disponibili ai seguenti link:
 ESXi-5.5-Mac-Mini-6.2.iso ESXi-5.5u1-Mac-Mini-6.2.iso  L’installazione che ho scelto è stata quella tramite pendrive usb ed ho utilizzato il tool: UNetbootin
UNetbootin è semplicissmo da utilizzare, basta eseguire il programma (nessuna installazione), selezionare la pendrive (FORMATTATA FAT32) e l’immagine ISO scaricata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generare certificati per VMware vCloud Director 5.5 su CentOS</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/27/generare-certificati-vmware-vcloud-director-5-5-su-centos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 19:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/27/generare-certificati-vmware-vcloud-director-5-5-su-centos/</guid>
      <description>Se anche voi avete deciso di installare e configurare VMware vCloud Director 5.5 sulla vostra distribuzione CentOS, arriverete al punto di dover creare i certificati ssl per la Web GUI e la console proxy.
Piccola premessa: Se state installando la vApp di VMware vCloud Director, i certificati verranno generati automaticamente.
il comando è semplice:
/opt/vmware/vcloud-director/jre/bin/keytool -genkey -keystore /opt/vmware/vcloud-director/data/transfer/certificates.ks -storetype JCEKS -storepass passwd -keyalg RSA -validity 9999 -alias http La sintassi è di facile comprensione, da notare principalmente 3 parti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LSI Megaraid 9240-8i/M1015 &#43; ESXi 5.x = loading module megaraid_sas</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/09/lsi-megaraid-9240-8i-esxi-5-x-loading-module-megaraid_sas-esxi-5/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 18:28:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/09/lsi-megaraid-9240-8i-esxi-5-x-loading-module-megaraid_sas-esxi-5/</guid>
      <description>loading module megaraid_sas bug Ciao a tutti,
Se siete arrivati in questa pagina è perchè probabilmente anche voi siete incappati nella schermata che blocca il boot di esxi 5.x con il messaggio: loading module megaraid_sas

Questo problema viene scaturito dall’utilizzo del controller raid LSI Megaraid 9240-8i su motherboards non supportate (come da specifiche) in particolare su workstation.
Io ho eseguito dei test con la motherboard ASRock 970 extreme3 R2.0 con il bios versione 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
