<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CentOS 6 on HomeLab IT</title>
    <link>https://www.homelab.it/tags/centos-6/</link>
    <description>Recent content in CentOS 6 on HomeLab IT</description>
    <image>
      <url>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2014 22:24:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.homelab.it/tags/centos-6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Come installare Java su CentOS 6 (JDK)</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/05/23/come-installare-java-su-centos-6-jdk/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 22:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/05/23/come-installare-java-su-centos-6-jdk/</guid>
      <description>Download ed installazione Java (ultima versione)   Aprire il browser e inserie l’indirizzo: http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/overview/index.html
  Cliccare sul bottone Download:
  
Cliccare sull’icona Download:   
Selezionare il bottone ratio “Accept License Agreement“:  
Scaricare il pacchetto rpm a seconda dell’architettura del proprio sistema:   jdk-8u5-linux-i586.rpm jdk-8u5-linux-x64.rpm   Copiare il file rpm tramite scp client (se la macchina CentOS 6 è remota).
  Con i privilegi di root installare il pacchetto rpm (nel mio caso i586) :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nagios NRPE &lt;= 2.15 Remote Command Injection: Analisi, test e fix della vulnerabilità</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/05/03/nagios-nrpe-remote-command-injection-test-fix/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2014 02:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/05/03/nagios-nrpe-remote-command-injection-test-fix/</guid>
      <description>Informazioni generali Qualche giorno fa è stato scovato un bug sul noto monitor d’infrastrutture Nagios, più precisamente la vurnerabilità riguarda l’agent NRPE (Nagios Remote Plugin Executor).
============================================= - Release date: 17.04.2014 - Discovered by: Dawid Golunski - Severity: High ============================================= CVE: 2014-2913
Nrpe è un agent che viene installato su tutte le macchine monitorare da Nagios e a seconda delle varie personalizzazioni può restituire varie informazioni, come ad esempio lo stato del disco rigido, della memoria, la funzionalità o meno di determinati servizi ecc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proteggere il servizio SSH (e non solo) tramite la tecnica Single Packet Authorization (SPA) utilizzando il software fwknop</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/30/proteggere-il-servizio-ssh-e-non-solo-tramite-la-tecnica-single-packet-authorization-spa-utilizzando-il-software-fwknop/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 14:32:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/30/proteggere-il-servizio-ssh-e-non-solo-tramite-la-tecnica-single-packet-authorization-spa-utilizzando-il-software-fwknop/</guid>
      <description>Inserire uno strato di controllo (oltre al firewall) davanti ad alcuni servizi strategici, può rilevarsi molto efficace sotto l’aspetto della sicurezza.
Prendiamo per esempio il servizio SSH, essendo un demone utilizzato esclusivamente per amministrare e dare l’accesso al sistema, perchè renderlo accessibile da tutta la rete internet?
Esistono varie tecniche per limitare l’accesso solo a connessioni autorizzate, tra quelle più interessanti c’è il Single Packet Authorization (SPA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heartbleed zero day (CVE-2014-0160) OpenSSL: Consigli utili su come correre ai riapri</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/10/heartbleed-zero-day-cve-2014-0160-openssl-consigli-utili-su-come-correre-ai-riapri/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 22:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/10/heartbleed-zero-day-cve-2014-0160-openssl-consigli-utili-su-come-correre-ai-riapri/</guid>
      <description>Come ben sapete tra ieri ed oggi è scoppiata la bomba “Heartbleed” e a sganciarla è stato un’ingegnere che lavora presso Google: Neel Mehta.
Heartbleed è il nome che è stato dato a una pericolosissimo bug scovato sul sistema di criptazione OpenSSL che permette di entare in possesso della chiave privata con cui sono stati firmati i certificati SSL/TLS.
Considerato che openssl viene utilizzato dai demoni web, mail, VPN, ecc..si può capire l’enorme serietà del bug, milioni di dati personali (password, documenti, conversazioni, email) sono a rischio di divulgazione non autorizzata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come installare Linux Malware Detect (LMD) su CentOS 6.x, schedulare scanasioni ed inviare report tramite e-mail</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/08/come-installare-linux-malware-detect-lmd-su-centos-6-x-schedulare-scanasioni-ed-inviare-report-tramite-e-mail/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 15:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/08/come-installare-linux-malware-detect-lmd-su-centos-6-x-schedulare-scanasioni-ed-inviare-report-tramite-e-mail/</guid>
      <description>Obbiettivo Installare su CentOS 6 Linux Malware Detector (LMD), shedulare scansioni ed inviare report tramite e-mail.
Scenario Linux distro: CentOS 6.5 (x86_64)
LMD version: 1.4.2
Selinux: SI
Installazione Linux Malware Detector Scaricare l’ultima versione disponibile di LMD dal sito ufficiale:
[root@lmd_test tmp]# cd /tmp[root@lmd_test tmp]#[root@lmd_test tmp]# wget wget http://www.rfxn.com/downloads/maldetect-current.tar.gz............2014-04-07 19:53:30 (491 KB/s) - &amp;#34;maldetect-current.tar.gz&amp;#34; salvato [811467/811467] Scompattare l’archivio ed installare il software linux malware detector:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CentOS: Come creare i certificati SSL/TLS autofirmati</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/06/centos-come-creare-i-certificati-ssl/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2014 19:50:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/06/centos-come-creare-i-certificati-ssl/</guid>
      <description>Creare certificati SSL/TLS su CentOS 6 è molto semplice grazie ad alcuni script messi a disposizione dalla distribuzione.
Questi certificati potranno essere integrati alla configurazione di postfix, sendmail, apache, dovecot ecc…
Scenario e requisiti Ambiente di test
 Versione Linux: CentOS 6.5 (x86_64) Dominio: www.example.it  Prerequisiti
 openssl  Creazione chiave e certificati  Con l’utenza di root, entrare nella directory contenente gli script e creare la chiave privata:  [root@certs_test ~]# cd /etc/pki/tls/certs [root@certs_test certs]# [root@certs_test certs]# make server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress Security: Come installare WPScan su CentOS 6</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/04/wordpress-security-come-installare-wpscan-su-centos-6-schedulare-scansioni-ed-inviare-report-tramite-e-mail/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 14:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/04/wordpress-security-come-installare-wpscan-su-centos-6-schedulare-scansioni-ed-inviare-report-tramite-e-mail/</guid>
      <description>Wordpress ad oggi è la piattaforma CMS più diffusa al mondo, di conseguenza anche la più analizzata sotto l’aspetto della sicurezza.
Per testare ed escludere la propria copia di wordpress da eventuali vulnerabilità note, è possibile utilizzare il software scanner WPScan.
Nel repository ufficiale CentOS non esiste il pacchetto precompilato di wpscan, quindi andrà scaricato e compilato manualmente.
Scenario e requisiti Ambiente di test
 Versione Linux: CentOS 6.5 (x86_64) Versione WPScan: 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installare Ruby 1.9.x su CentOS 6</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/03/installare-ruby-1-9-x-su-centos-6/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 21:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/03/installare-ruby-1-9-x-su-centos-6/</guid>
      <description>Obbiettivo Installare su CentOS 6.x la versione 1.9.x del linguaggio di programmazione Ruby.
Scenario  Server Linux: CentOS 6.5 (x86_64) Repo Ruby: ruby-1.8.7.352-13.el6.x86_64.rpm New Ruby: ruby-1.9.3p545-1.el6.x86_64.rpm  Collegarsi con utenza root alla shell/terminale ed eseguire i seguenti comandi:
# Creazione ambiente per la compilazione del pacchetto rpmmkdir -p rpmbuild/{BUILD,BUILDROOT,RPMS,SOURCES,SPECS,SRPMS}# Download ultima versione Ruby e file spec per la compilazionewget http://ftp.ruby-lang.org/pub/ruby/1.9/ruby-1.9.3-p545.tar.gz -P rpmbuild/SOURCESwget https://raw.github.com/imeyer/ruby-1.9.3-rpm/master/ruby19.spec -P rpmbuild/SPECS# Modificare file spec per la versione appena scaricata du ruby (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache 2 chroot &#43; modsecurity CentOS 6</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/02/apache-2-chroot-modsecurity-centos-6/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 09:55:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/04/02/apache-2-chroot-modsecurity-centos-6/</guid>
      <description>Obbiettivo Configurare il server web Apache 2.x isolato in ambiente chroot tramite il web firewall applicativo MODSECURITY .
Scenario  Server Linux: CentOS 6.5 Server Apache: httpd-2.2.15-29 modsecurity: mod_security-2.7.3-2 Php Version: php-5.3.3-27 Directory root Chroot: (/web) Selinux: NO   Installazione dei pacchetti necessari per modsecurity ========================================================  Da utente root scaricare l’ultima versione del repository EPEL , dopo di che installare i programmi necessari tramite YUM:
 wget http://dl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generare certificati per VMware vCloud Director 5.5 su CentOS</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/27/generare-certificati-vmware-vcloud-director-5-5-su-centos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 19:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/01/27/generare-certificati-vmware-vcloud-director-5-5-su-centos/</guid>
      <description>Se anche voi avete deciso di installare e configurare VMware vCloud Director 5.5 sulla vostra distribuzione CentOS, arriverete al punto di dover creare i certificati ssl per la Web GUI e la console proxy.
Piccola premessa: Se state installando la vApp di VMware vCloud Director, i certificati verranno generati automaticamente.
il comando è semplice:
/opt/vmware/vcloud-director/jre/bin/keytool -genkey -keystore /opt/vmware/vcloud-director/data/transfer/certificates.ks -storetype JCEKS -storepass passwd -keyalg RSA -validity 9999 -alias http La sintassi è di facile comprensione, da notare principalmente 3 parti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Security: Nascondere la versione di Apache e PHP</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2013/12/31/apache-security-nascondere-la-versione-di-apache-e-php/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2013/12/31/apache-security-nascondere-la-versione-di-apache-e-php/</guid>
      <description>Identificare la versione di un demone o di un applicativo è il primo passo che un cracker esegue prima di sferrare l’attacco.
Tengo a precisare che i vari test che andrò a mostrare sono stati effettuati su una CentOS 6 x86_64, ma con le dovute modifiche sono applicabili a qualsiasi distro Linux.
Vediamo quali informazioni di apache possiamo rilevare su una CentOS 6 con le impostazioni di default.
Come prima cosa andiamo su uno dei tantissimi siti che offrono un servizio online di Web Server Information.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
