<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>windows on HomeLab IT</title>
    <link>https://www.homelab.it/categories/windows/</link>
    <description>Recent content in windows on HomeLab IT</description>
    <image>
      <url>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2015 22:19:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.homelab.it/categories/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CoinVault ransomware: come (provare a) recuperare i files criptati</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2015/04/18/coinvault-ransomware-come-recuperare-i-files-criptati/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:19:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2015/04/18/coinvault-ransomware-come-recuperare-i-files-criptati/</guid>
      <description>Introduzione I ransomware sono i nuovi malware (Malicious Software) che non solo infettano il sistema del malcapitato, ma criptano tutti i dati sensibili presenti sul proprio drive locale, dischi/pendrive collegate e, nello sciagurato caso, anche directory/unità di rete montate.
Una volta criptati i dati non sono più leggibili, a meno che non si paghi un riscatto (ransom in inglese) seguendo delle precise istruzioni rilasciate dagli sviluppatori del virus.
CoinVault ransomware CoinVault è un dei moltissimi ransomware che stanno infettando moltissimi utenti chiedendo un riscatto in bitcoin, la famosissima moneta elettronica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LFI – Come individuare e proteggersi dalla vulnerabilità Local File Inclusion Part.1</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/06/11/lfi-individuarli-e-proteggersi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 18:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/06/11/lfi-individuarli-e-proteggersi/</guid>
      <description>LFI – Introduzione Analizzando pagine web dinamiche di vari siti o ad esempio dei CMS (WordPress, Drupal, Joomla) è possibile notare come gli sviluppatori ottimizzino il codice distribuendolo su più pagine.
In questo modo i programmatori evitano di creare file (ad esempio php) troppo grandi e di conseguenza meno chiari/flessibili.
Per incorporare il contenuto di una pagina php dentro l’altra, vengono utilizzate le funzioni:
include(&amp;lsquo;pagina2.php&amp;rsquo;);
include_once(&amp;lsquo;pagina2.php&amp;rsquo;);
require(&amp;lsquo;pagina2.php&amp;rsquo;);
require_once(&amp;lsquo;pagina2.php&amp;rsquo;);
Cosa può accadere se il nome della pagine inclusa viene richiamata col metodo GET o POST senza l’inserimento di adeguati filtri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come scaricare ed installare gli aggiornamenti critici di Windows XP fino al 2019</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2014/05/29/come-scaricare-ed-installare-gli-aggiornamenti-critici-di-windows-xp-fino-al-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 06:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2014/05/29/come-scaricare-ed-installare-gli-aggiornamenti-critici-di-windows-xp-fino-al-2019/</guid>
      <description>Introduzione Windows Embedded POSReady 2009 è il sistema operativo che si trova in molti dispositivi P.O.S e si basa su Windows XP.
Microsoft ha deciso di prolungare la manutenzione di questo sistema operativo per i prossimi cinque anni, dato che i pos sono utilizzati in esercenti commerciali con presenza di dati sensibili.
Creando un semplice file .reg ad hoc è possibile far credere a Windows Update di avere un sistema Windows Embedded POSReady 2009.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
