<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>meterpeter on HomeLab IT</title>
    <link>https://www.homelab.it/tags/meterpeter/</link>
    <description>Recent content in meterpeter on HomeLab IT</description>
    <image>
      <url>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2017 18:05:46 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.homelab.it/tags/meterpeter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Come migrare da una reverse shell a meterpeter</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2017/06/21/migrare-da-reverse-shell-a-meterpeter/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 18:05:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2017/06/21/migrare-da-reverse-shell-a-meterpeter/</guid>
      <description>Durante un pen test potreste avere nella necessità di utilizzare un exploit che non fa parte del framework metasploit, di conseguenza dovreste rinunciare anche ad una shell meterpeter.
In questo articolo cercherò di spiegare come eseguire una classica reverse shell (netcat, bash, python ecc…) su metasploit per poi migrare su una sessione meterpeter.
Perchè meterpeter? Utilizzare una shell meterpeter ha moltissimi vantaggi tra cui:
 Sfruttare i moduli di “post exploitation” per provare a scalare i privilegi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH e Meterpeter pivoting</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2016/04/21/metasploit-ssh-meterpeter-pivoting/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 19:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2016/04/21/metasploit-ssh-meterpeter-pivoting/</guid>
      <description>Nell’articolo di oggi tratterò un argomento fondamentale nel penetration testing, ovvero la tecnica “Pivoting“.
Pivoting in italiano può essere tradotto come “fare perno”, infatti questa tecnica si basa sullo sfruttamento di un sistema compromesso per attaccarne altri all’interno della stessa infrastruttura (e non solo).
Faccio un piccolo esempio in cui ci sono tre attori:
 Client (attaccante) Server A – Accetta qualsiasi connessione Server B – Accetta esclusivamente connessione dal server A  Instradare le connessioni tramite il server compromesso A, verso il server B, permette all’attaccante non solo di raggiungere il target desiderato ma anche di utilizzare comodamente i tools/frameworks installati nel proprio client o workstation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
