<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>metasploit on HomeLab IT</title>
    <link>https://www.homelab.it/tags/metasploit/</link>
    <description>Recent content in metasploit on HomeLab IT</description>
    <image>
      <url>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.homelab.it/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 May 2016 19:26:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.homelab.it/tags/metasploit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NetHunter e Samsung Galaxy S5:Ecco la mia esperienza</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2016/05/16/nethunter-samsung-galaxy-s5/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 19:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2016/05/16/nethunter-samsung-galaxy-s5/</guid>
      <description>Al giorno d’oggi per eseguire attacchi informatici le alternative alla classica workstation sono svariate: tablet, smartphone, raspberry fino ad arrivare ai droni.
Naturalmente ci sono anche i lati “white” della medaglia, ad esempio chi lavora nell’ IT security può trarre vantaggio nel poter testare applicativi o infrastrutture comodamente dal proprio device portatile.L’azienda Offensive Security, nota per la famosa Kali Linux e per le prestigiosi certificazioni, ha ideato una distribuzione di penetration testing appositamente per i dispositivi mobile: Kali Linux NetHunter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH e Meterpeter pivoting</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2016/04/21/metasploit-ssh-meterpeter-pivoting/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 19:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2016/04/21/metasploit-ssh-meterpeter-pivoting/</guid>
      <description>Nell’articolo di oggi tratterò un argomento fondamentale nel penetration testing, ovvero la tecnica “Pivoting“.
Pivoting in italiano può essere tradotto come “fare perno”, infatti questa tecnica si basa sullo sfruttamento di un sistema compromesso per attaccarne altri all’interno della stessa infrastruttura (e non solo).
Faccio un piccolo esempio in cui ci sono tre attori:
 Client (attaccante) Server A – Accetta qualsiasi connessione Server B – Accetta esclusivamente connessione dal server A  Instradare le connessioni tramite il server compromesso A, verso il server B, permette all’attaccante non solo di raggiungere il target desiderato ma anche di utilizzare comodamente i tools/frameworks installati nel proprio client o workstation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IDLE SCAN: ZOMBIE ATTACK</title>
      <link>https://www.homelab.it/index.php/2015/08/20/idle-scan-zombie-attack/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 16:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.homelab.it/index.php/2015/08/20/idle-scan-zombie-attack/</guid>
      <description>Sorgente Immagine: http://www.androidworld.it
Tranquilli non voglio parlare di nessun virus, epidemia, o serie tv (anche se The Walkin Dead ve la consiglio).
L’argomento di oggi è l’IDLE SCAN, ovvero una tecnica sofisticata di port scanning TCP ideata da Salvatore Sanfilippo, il quale permette di rilevare servizi attivi su un determinato host camuffando il proprio indirizzo sorgente (spoofing).
Come viene nascosto l’ip sorgente?
Impersonando un terzo host della rete il cui stato è dormiente (idle, zombie), infatti la tecnica coinvolge tre interpreti:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
